［武漢肺炎］世衛：泰國上報第一宗新型冠狀病毒病例

英文

中文

The case is a 61-year-old Chinese woman living in Wuhan City, Hubei Province, China. On 5 January 2020, she developed fever with chills, sore throat and headache. On 8 January 2020, she took a direct flight to Thailand from Wuhan City together with five family members in a tour group of 16 people. The traveler with febrile illness was detected on the same day by thermal surveillance at Suvarnabhumi Airport (BKK), Thailand, and was hospitalized the same day. After temperature check and initial assessment, she was transferred to the hospital for further investigations and treatment.

The patient’s full exposure history is under investigation. She reported a history of visiting a local fresh market in Wuhan on regular basis prior to the onset of illness on 5 January 2020; however, she did not report visiting the Huanan South China Seafood Market from where most of the cases were detected. Samples tested positive for coronaviruses by reverse transcriptase-polymerase chain reaction (RT-PCR) on 12 January 2020. The genomic sequencing analysis performed by Emerging Infectious Diseases Health Science Center, the Thai Red Cross Society (EID-TRC) and the Thai National Institute of Health (Thai NIH), Department of Medical Sciences confirmed that the patient was infected with the novel coronavirus (2019-nCoV) which was isolated in Wuhan, China.

中文大意
61歲居於武漢市的中國籍女子於一月八日乘座飛機抵達曼谷素萬那普國際機場。冇去過湖南海鮮市場但經常到訪其他本地街市。一月十二日確診新形冠狀病毒。

詳細內容自己入世衛條link
睇得明盡量睇英文
詳盡好多

冇去過湖南海鮮市場但經常到訪其他本地街市。一月十二日確診新形冠狀病毒
咁都唔人傳人？

屌都唔知支那入面爆成點
成個武漢都係

世衛早兩日先出新聞稿話無傳出武漢

係真傻定係奶共

On 13 January 2020, the Thailand’s Ministry of Public Health (MoPH) reported the first imported case of lab-confirmed novel coronavirus (2019-nCoV) from Wuhan, Hubei Province, China.

一月十三日，泰國公共衛生省上報第一宗外地入口嘅新型冠狀病毒個案。

蘋果日報A1頭條：影相都拉 青年警署被虐

至今仍未保釋
香港人今日唔出聲
呢種情況就會成為日常